【北韓特工】「脫北者」 親述遭黑衣女勒頸壓鎖骨

【12:10 更新】探員今晨返回現場調查，經翻看閉路電視錄影片段，暫未發現有可疑人曾出入大廈。

大埔太湖花園姓金(48歲)的女住客，昨晚聲稱在大廈後樓梯遭箍頸

()，經急症室醫生診治後，已經回家休養，只是頸項仍留有兩條紅痕。她接受訪問時，向記者道出一段段不為人所知的經歷。她自稱是脫北者，自2014年一宗官司令身份曝光後，今次已經是第二次在住所後樓梯遇襲。

金女指出，由於自己身份特殊，已第4次改名換姓。惟上次官司令其身份曝光後，麻煩事接踵而來。

金女續稱，去年12月一個晚上，她返回住所時，遭一名操平壤口音的女子持刀恐嚇，一度欲推其入屋，其後被推往後樓梯及被碌落樓梯，勒令她收聲。事隔差不多一年，昨晚她在住所外走廊，又遭一名全身穿黑衣、戴黑色帽及口罩的女子，從後以膠帶勒頸，並用力按壓其鎖骨，再以毛巾纏著拖到後樓梯，並以山東口音喝罵她：「你不要再說啦！」由7樓拖落5樓。她奮力掙扎，踢倒垃圾筒，最終對方逃去無蹤。

對於兩度遇襲，金女似乎見慣不怪，但如租約期滿，打算遷出「避難」。金女自稱有驚恐症，需服食藥物，對答時亦較為遲緩，她慶幸有丈夫在旁默默支持。金女亦指，第一次遇襲後，曾有南韓領事館人員接觸她，而最近她亦曾與居港的「脫北者」聯絡，不排除今次遇襲與此有關。

根據資料，2014年，當時姓劉的她，曾在一公司任經理，因患有第三期骨髓癌，不堪支付龐大醫療費，用假單據騙取公司7萬元公幹津貼，被判入獄半年但緩刑兩年，另罰款1.6萬元()。當時她自稱年幼時，與胞姊由北韓逃往中國，再被香港一家庭收養，其後獲悉其16名被送往政治勞改營的家人，只得一人生還。